<span  style="font-family: Simsun,serif; font-size: 17px; ">

https://blog.csdn.net/qqqgg/article/details/88632265

2个球，100层楼，某一 层扔下会碎掉，怎么最快测出会碎掉的层数？

这实际上是个查找算法。如果球的数量不限制，那就是二分法查找了。

先粗调，从每隔m层扔下，测出大致范围，再每层测试，那么最大的次数：100/m + m-2,显然m应该是10。

100/m 是粗调的范围 10，20，30。为什么m-2?第二轮只需要测试m-1次，第一轮的最后一次不用测试，最后一次(100)碎了怎么办，我认为应该减-1 >> 100/m + m-1

考虑到m可能不被100整除，最优的应该是7！  实际9 也是一样，8和10 一样 。 实际的扔法，应该第一轮测试的最后一个次就不测了。比如m=10,第100 层应该不测，这样还能减少一次测试。

最终精确的公式：(100-m)/m +m-2。

基于上面的理论是最少的，但是还有更好的算法

---

如果3个球呢？第二个球每隔n层扔，一共次数：(100-m)/m + (m-n)/n + n-2  看看是多少？

---

上面的并不是最好的办法

14,27,39,50,60,69,77,84,90,95,99,

假如总次数为n，保证总次数为n，

每扔一次，可用次数少一个(剩余可扔次数n-1)，区间减少一(n-1)因为已经用过一次了，第一次区间为n，第二次就为n-1，... ， n-(n-1),0。   
0 + .. + n >= 100;    
(1+n)/2 * n/2 >= 200 ;   
n^2 + n >= 200;   
n=13 >> 169 + 13 = 182
n=14 >> 196 + 14 = 210

---

<font color="red" >三个球,还没什么办法----------</span>

---
尝试一   
m,m-1,0   
n<m n,n-1,0  
0-n

(1+n)/2 * n/2 >= m - 1   
(1+m)/2 * m/2 >= 100 >>     
(1+n)/2 * n/2 + 1 >= m
---
尝试二
假设 最终次数为m 第一次区间为x,第二次区间为y   
x + y <= m;   
y^2 + y >= x;  >> 复制错了，应该是 y^2 + y >= 2x; 靠!    
m^2 + m >= 200;

x^2 + 2xy + y^2 + x + y >= 200;   
y^4 + 2y^3 + y2 + 2y^3 + 2y^2 + y^2 + y + y >=200 ;
y^4 + 4y^3 + 4y^2 + 2y >= 200 ;   
y=3 >> 231   
12 >= x;
---
尝试二
假设 最终次数为m 第一次区间为x,第二次区间为y(也不对，随着区间一的减少，区间y也会随之变化，难搞)
x + x/y + y <= m;   
y^2 + y >= x;  >> 复制错了，应该是 y^2 + y >= 2x; 靠!    
m^2 + m >= 200;


假设:   
35,68 2   
7,14,28 3    
6 + 5 >> 11

x,x-1,x-2   
n,n
x/n 取整 总次数

// x + n + x/n >= 100;   
假设步数为m   
0 >> 14   
1 >> 10   
2 >> 8   
3 >> 7
4 >> 6   
5 >> 6   
x!=0
100/x =< (1+n)/2 * n/2 >
(n + x -1) 的最小值   
200 =< xn^2 + xn

---

三次的话第一次分割，后续都要少一个二次分的组，例如   
40,30,20,10   
3 ,2 ,1 ,0

设基数为 x   
(x+1)/2 * x/2 + (x-1+1)/2 * (x-1)/2 + ... + 0;   
(x+1)x + (x-1+1)(x-1) + (x-2+1)(x-2) >= 200;   
∑ x^2 + x >= 200;

设 n 为第一次分n份，
1(n-0) + 2(n-1) + 3(n-2) + ... + (n+1)(n-n) >= 200   
((n+2)/2 * (n+1)/2) -((2+n+1)/2 * (n/2)) >= 200   
(n+2)(n+2)-(n+3)(n) >= 400   
n^2 + 4n +4 - n^2 - 3n >= 400

1(n-0) + 2(n-1) + 3(n-2) + ... + (n+1)(n-n) >= 200   
(n+2)/2 * (n+1)/2 - (2*1)








</span>